跟風鮭魚之亂 衛生棉業者用臭鮑魚挨轟

知名衛生棉品牌「愛康」跟風鮭魚之亂，18日以圖文方式「我只是個臭鮑魚」行銷公司產
品，卻因臭鮑魚影射女性私密處，引發網友撻伐、抵制購買，創辦人何雪帆18日也二度道
歉，仍未能止戰，具有醫師身分的前立委林靜儀也在其臉書專業發文，宣導衛教知識。

愛康18日推出的文案，先以文字敘述「吃魚也要認識魚，除了改名還可以多學習」，並貼
出多張魚的照片，再用一張鮑魚圖，並以第一人稱自述「我只是個臭鮑魚」，用了該品牌
的產品後，變得又香又亮。

將女性私密處影射為臭鮑魚的文案，多數網友不買單，更有網友挖出愛康過去的行銷影片
、文案，數次拿鮑魚來譬喻，例如「生猛海鮮臭鮑症」、「保持港口沒有魚腥味，大船回
來了」等字句，使不少網友揚言再也不買、抵制產品，質疑「這種文案為什麼會過」、「
一點也不幽默」、不尊重女性等。

林靜儀也在臉書指出，她「臨床工作20年極少被病人陰道臭過！除非有非常特殊的感染或
陰道異物！」，她也質疑，為什麼陰道要香？香給誰聞？

林靜儀也宣導，林靜儀指出，過度清潔、長期使用護墊也常見反覆陰道炎的狀況，因清潔
會破壞陰道內好菌，而護墊會使私密處處於潮濕不透氣的環境。林靜儀認為，用帶有歧視
的形容詞，強化女性對於身體的羞恥感，「非常非常惡劣」。

愛康創辦人何雪帆18日兩度發文道歉，並指「每一則留言我都有閱讀，虛心接受並檢討，
對於今日的素材被通過並發送出來，也是我們的審核機制有不夠完善之處，我們將做出調
整並加強團隊日後的教育。」及「千言萬語都無法抹去給女性們帶來的不適感，我們將用
後續的日子，持續在原先推動性平與女性意識的工作裡努力彌補。」

講事實都俾人屌

人哋明明冇呢個意思，你覺得係影射就係影射，同黑人一樣，成日借題發揮話人哋影射佢哋，好多時都係佢哋自卑心發作成日覺得人哋想害佢，自己踩低自己，人哋冇咁嘅意思自己就戈覺得人哋笑緊自己，呢類人其實好乞人憎

屌你老母，我只係咁岩對住你講，無影射

惡靈古堡鮑黑SA

阿嬌個鮑

好on9

臭閪

佢自己都認咗「對女性私密處的不當比喻」喎

笑撚到仆街

隔住個 moon 都覺得臭..

關公災難

保持港口沒有魚腥味，大船回來了

你個排版想點啊

正所謂「崩口人忌崩口碗」
個臭鮑比你咁直接咁講出黎當然會嬲

就算本身好乾淨只係注重衛生買野清潔下
點知又比人以為係臭鮑當然又會嬲
跟本上係得罪晒D用家
仲要唔止一次
班人係唔係傻架整呢D出街

CLS

咁都唔係影射 你中度？

正臭閪

你指出人哋講事實都有5個負皮

臭西之亂

唔可以用臭鮑魚，要直接講：「我的閪很臭」先唔算影射

Marketing 係連登仔

賣俾連登仔洗佢地條千年臭jer

屌你老母死臭閪

仲以為有臭鮑魚三個字可以免費領取m巾

臭你又X. jpg

洗J水

真
明明得女人會買 但係又要潤班女人
真係PR食咗屎先會咁講

崩口人忌崩口碗

連登仔最鍾意呢啲廣告

咁都唔係影射

好撚倒米 做女人生意得罪女人
暗示去買果啲係臭閪

我想奶

男人就話冇所謂笑下，女人咁撚小氣點會buy

臭鮑就係臭鮑
吾通天生香咩

大陸人玻璃心到

痴撚線比喻

臭閪

臭咪又係男人會奶，唔通女人會奶返自己咩

一個女性商品用埋啲得罪女人既字眼係做緊乜？？？？佢想吸引啲仔去買黎送俾自己條女用？？？

我想問，唔用鮑魚，可以用咩呢？

林靜儀也在臉書指出，她「臨床工作20年極少被病人陰道臭過！除非有非常特殊的感染或
陰道異物！」，她也質疑，為什麼陰道要香？香給誰聞？

處？

正常都冇人想臭㗎啦 問黎都on9

呢啲廣告都係啦
仲要指明男人 戇鳩

青頭仔咪去聞下自己條j係咪香㗎囉